牽牛花花語

牽牛花的花語是「稍縱即逝，沒有結果的愛情」。

聽說，每朵牽牛花壽命僅有一日；因此，日本人為牽牛花起了一個淒美的名字，叫做「朝顏」，意思是說在上午綻放的美麗，隨著日落之後，一切也就結束了，沒有將來。 牽牛花是一朵無聲風鈴，在織女牛郎相會的季節綻放，所以人們把它叫做「牽牛花」

即係代表沒有結果
仲衰撚過洋紫荊